無懼清算 消防：我揀救港人

無懼清算 消防：我揀救港人

【本報訊】在反送中警民衝突中，前線消防員和救護員屢遭防暴警阻撓救援，有網民昨晚在中環愛丁堡廣場舉行消防救護打氣大會，逾千名市民參與，大會收集105名前線消防員和救護員的心聲，眾口一詞嚴斥警隊不守紀律，肆意辱罵市民及消防員等，又濫暴濫捕，消防處高層不但不支持，反而打壓前線人員，令他們憤慨。有因參與示威被捕的消防員直言：「救火救人？我最後選擇救香港人！」

集會獲警方發不反對通知書，昨晚7時半開始，過千名市民坐滿愛丁堡廣場，不少人用手機電筒和顏色玻璃紙，在會上亮起紅燈和黃燈，以示對消防員和救護員的支持。大會又為離世的科大生周梓樂默哀一分鐘。

【中環】逾千市民昨出席消防救護打氣集會時為科大生周梓樂默哀。黎樹雄攝
AppleDaily

被高層打壓 擬另組工會

相關新聞：若京出兵 即撤港獨立關稅地位

集會播放及讀出多名消防員和救護員的心聲，他們不滿在搶救行動中遭警方不公平對待，被警方強光照射、阻礙救援及辱罵等，「我哋唔係聽命於佢哋（警察）」，消防處高層卻未有如實對外反映前線困難，更打壓前線，要求他們慎言，但副處長以「曱甴」和「暴徒」形容示威者卻不用承擔責任。

另有不少人批評消防員及救護員工會只聽命部門，違背為前線發聲宗旨，有消防員無懼部門追究，到大會台前發言，批評工會不代表他們，呼籲另組新工會為自己發聲。

有因參與示威被捕的消防員透過集會主持發表心聲，稱其駐守九龍，年資近10年，被捕時遭警方武力對待，頭臉及手部傷勢嚴重，稱家有妻兒，妻子正懷孕九個月，相信「睇唔到個仔出世同長大」，但他並不後悔，「救火救人？我最後選擇救香港人！」又指要繼續支持這場運動，不想日後的歷史教科書會寫上「2019年一班暴徒搞亂香港」，「到我個仔大個嘅時候，都唔會知道佢老竇為咗乜嘢要坐監」。在場人士隨即大喊「消防加油！救護加油！」

雖然消防處反對參與集會，但仍有不少消防員出席，消防員李先生對不少市民到場支持非常感動，亦對不少同事出席感到高興，「無論出面有咩消息，前線消防員一定係與民同行」。

■記者羅繼盛

救急扶危

著制服出嚟 比較有用

可唔可以麻煩各位入黎推推
有個文宣方面嘅諗法

Respect

應該唔會有消防咁做

根本全部人咁做既話 贏左 你紀律部隊帶頭 全部人都著哂自己制服 佢仲邊有得玩

退工會！